%@metapost:antillessep2009.mp
%@Titre: Antilles - Guyane -- Septembre 2009
\par\compog{1}{Antillessep2009}{1}{%
Soit la figure suivante où :
\setlength\parindent{5mm}
\begin{itemize}
\item[\textbullet] $ABC$ est un triangle rectangle en $B$;
\item[\textbullet] $AC=13$~cm et $BC=12$~cm.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm} 

\emph{La figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur}.}
\begin{Enumerate}
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$. (On arrondira au
  degré).
\item $O$ désigne le milieu de $[AC]$.
  \begin{Enumerate}
  \item Déterminer la longueur $OB$. 
  \item Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{BOA}$.
  \end{Enumerate}
\end{Enumerate}